{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060564",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대한제국 전답 관계"
    },
    "text": "大韓帝國田畓契 (대한제국 전답 관계)\\n\n1903年（光武7）11月、忠清南道の地契監理が発行した4件の土地関連文書の一つです。 大韓帝国は1901年（光武5）に土地関連文書の業務を担当していた地契衙門を設置し、その下に地契監理を置きました。 地階とは、ここで発給される新しい形式の土地文書で、正式には大韓帝国田畑関係（大韓帝国田辺官契）と呼ばれます。 地階の前面文書の上部には中央太極模様の左右に「大韓帝国（右）」「田畓官契（左）」と印刷されています。 文書の最後には「地契阿門総裁」が印刷され、職印が押されています。 その下には池渓甘里の名称と職印が赤い印字で押されています。 田畑の所在地は「忠清南道稷山郡伊西面所在の天子第717（忠淸南道韮山郡二西面所在位字第717）」であり、土地の面積は「17頭落、5等結35部7属」となっています。 時間は「光武7年11月18日」であり、主人の名前は「主:李泰京」と記されています。 裏面には地階を発行する際に留意すべき地階規則が記載されています。 また、この文書の国籍/時代は「韓国 - 大韓帝国」となり、材質は「紙」であり、分類は「社会生活 - 社会制度 - 文書 - 私文書」となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この土地関連文書はいつ発行されましたか？",
            "answer": "この土地関連文書は1903年11月に発行されました。"
        },
        {
            "question": "この文書はどの役所が発行したものですか？",
            "answer": "この文書は忠清南道の地契監理が発行しました。"
        },
        {
            "question": "この文書の正式な呼び名は何ですか？",
            "answer": "この文書の正式な呼び名は大韓帝国田辺官契（だいかんていこくでんぺんかんけい）です。"
        },
        {
            "question": "この文書にはどのような印刷がされていますか？",
            "answer": "この文書には中央太極模様、大韓帝国、田畓官契という印刷がされています。"
        },
        {
            "question": "この文書にはどのような職印が押されていますか？",
            "answer": "この文書には地契阿門総裁という職印が押されています。"
        },
        {
            "question": "この文書の所在地はどこですか？",
            "answer": "この文書の所在地は忠清南道稷山郡伊西面です。"
        },
        {
            "question": "この文書の土地の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "この文書の土地の面積は17頭落、5等結35部7属です。"
        },
        {
            "question": "この文書の発行日はいつですか？",
            "answer": "この文書の発行日は光武7年11月18日です。"
        },
        {
            "question": "この文書の主人の名前はなんですか？",
            "answer": "この文書の主人の名前は李泰京です。"
        },
        {
            "question": "この文書の裏面には何が記載されていますか？",
            "answer": "この文書の裏面には地階を発行する際に留意すべき地階規則が記載されています。"
        },
        {
            "question": "この文書の国籍/時代は何ですか？",
            "answer": "この文書の国籍/時代は韓国 - 大韓帝国です。"
        },
        {
            "question": "この文書の材質は何ですか？",
            "answer": "この文書の材質は紙です。"
        },
        {
            "question": "この文書の分類は何ですか？",
            "answer": "この文書の分類は社会生活 - 社会制度 - 文書 - 私文書です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 384,
        "QA": 421
    }
}